%@Titre: Caen -- 1996
On donne l'inéquation $x+5\leqslant4(x+1)+7$.
\begin{myenumerate}
\item Expliquer pourquoi chacun des nombres suivants est ou n'est pas une solution de l'inéquation : $-5$; $-3$; 0; 3.
\item Résoudre l'inéquation.
\item Représenter l'ensemble des solutions sur une droite graduée.
\end{myenumerate}